[移民] 英國定台灣

推

英國
台灣

賣埋樓連租都冇得收
仲要年紀大冇技能
靠個幾百萬過世囉
慳D洗捱到幾年既

台灣你投資移民開舖頭唔好諗住可以賺錢

如果細仔唔介意講英文見鬼仔
其實去英國比較好
台灣都ok 但要面對既係中國同台灣關係變動

有小朋友去英國啦

14歲仲細，大咗講流利英文定流利國語差好遠啦

台灣:
醫療, 天氣, 生活費用
當佢地去退休, 幾百萬HKD 投資收息/搞生意仔都夠生活,醫療又平靚正, 天氣好過英國, 生活方式/文化同香港差唔多

其實最理想，兩老去台灣，細仔去英國

拜登當選會唔會影響台灣先

我都知，但唔得啊

台灣有戰爭風險

14歲住3年可以大學local fee wo

香港樓唔賣得唔得？租出去。去到英國搵下一舨工作 (例如超市拾貨果D) 幫補下支出。去到邊都好，最重要要收入支付開支，否則好快KO得，到時香港樓又冇，錢又用完就慘

唔介意但唔想
但我就好想佢谷下d英文得英國先做到

唔係淨係scotland?

台灣會係美國加持下變得更加好
所以去台灣啦,有老美保護下台灣都失守你去邊都無用

聖杯

識英文就去英國
唔識英文就去台灣

咁有幾多儲蓄 同埋股票先

之前聽人講過,岩岩搵發現有d話要交稅3年,有d話住5年
我都唔肯定

150 萬英國唔使旨意買到樓

巴打諗住搵移民公司定自己攪？

我見scotland係咁 但其他就唔太清楚

自己搞呀

而家一層樓都最少4 5百萬
咁賣咗層樓之後total asset唔會都係得4 5球
冇理由本身冇儲蓄

自私想退休舒服d：台灣
為仔女好：英國

Manchester有好多..
唔係市中心 係Stockport/zone2-3果d
三房semi detached/terrace都係1.5m

賣埋樓都得嗰400至450萬就學人講移民，唔好玩啦，莫講話英國，台灣都唔夠錢啦。好心窮人就咪撚生仔啦。

為老人家去台灣
為小朋友去英國
個人覺得去英國好D 台灣其實都有機會淪陷

年輕的話英國
年老的話台灣

咁層樓未供完呀嘛...
本身儲蓄真係唔多 每個月可能得一兩千儲
你預十萬內

一年boarding學費抵得上兩年大學國際學生學費
14歲讀多4年boarding, 仲要係bc先可以拎local fee
化唔化算真係見仁見智
如果大學想揀medic咪抵
其他讀三四年嘅咪唔抵

英國一定要全家去喎 以家庭為單位

中囯

英國主要係搭車同出街食飯貴 如果你餐餐自己買餸煮飯 唔周圍去其他city嘅話 生活費其實同香港差唔多

591 少盤？

咁台灣啦
反正你又唔去 對你都冇乜影響
相反 如果你細佬去英國 學費同生活費都貴好多 隨時要你畢業之後補貼你細佬

同皇帝共享帝國既無比榮耀

我assume樓主細佬唔係住boarding school
但係一年boarding學費等於2年international fee會唔會太誇

讀UTC咋 唔會去boarding

個網店，兩老移咗民仲可唔可以遙遠操作？ Event production你可唔可以學識佢？變咗兩老喺外地搞，你喺本地落手做。咁樣去到邊個國家，都仲有香港收入

taiwan no. 1

但咁樣既生活都幾乏味

認真 賣埋物業先得500萬就現實啲咪諗移民啦
比心機係香港搵多幾年錢先

下聖杯

其實拜登當選移民去邊度都冇用

美國會變成支那殖民地

19歲 year3?

神童

係台灣生活過幾年
十分喜歡台灣
無奈人工太低，除非攪下小生意
最後都係返香港搵錢
但台灣生活真係一流，人好，物價低，天氣都好對比英國既話，閒時出海或者行山個類大自然活動都多，加上溝通冇問題，建議去台灣
起碼壓力冇咁大同冇種族歧視，又近香港
係喎，仲有醫療都好好，仲要勁平

俾少少意見你參考，加油！

都係諗緊呢個問題但屋企長老唔會走所以得自己一個走冇乜錢
台灣就番黎都方便啲又中文 文化又接近 諗住去台中/台南/高雄洗個master
英國就預自己難適應 英文唔好應該要有一排辛苦學英文再搵工 同埋洗費一定高過台灣
所以都1516緊

係香港又餐餐大魚大肉？
有仔女有家室都係屋企自己煮多架啦
除非閣下唔洗養屋企人又搵得多啦

台灣啦

好彩樓主細佬係去讀UTC

台灣唔安全

多謝巴打先
但想問你覺得一個細路既前途值唔值得全家辛苦d去英國？
一直掙扎緊BC同台灣passport既問題

咁更加要英國
生活環境逼佢講

點解要小心

其實點解你有四大長老

你結咗婚？

唔賣就冇錢去了，所以唔得，不過多謝巴打意見先

其實我覺得台灣好啲 啱退休 你屋企又唔係準備好多錢 加上近香港，你有照應
英文方面dum細佬去台灣既國際學校
現實考慮

點解去台中南會叫洗master

依家先賣樓價錢一定會低咗，移民去台灣真係要諗清楚萬一美國總統係拜登台灣係唔係仲係安全先？

煮飯屋企人會煮啦
約下朋友 出下街 都會掛？
唔通淨係食瞓返工咩？

1. 唔好急買樓 租住下先
2. 50歲話走 英文OK就UK 唔得就TW
GOD BLESS YOU

講緊咩既藥？

詳情唔講啦，總之香港人都會有仆街

雙北同台中市區 150萬買唔到樓

個人覺得英國

但唔買樓 變成長租 呢個係要付出既野
但變相經濟壓力無咁大
另外讀IT 既話係英國出身會好過台灣
台灣出身可能佢最後都係再走去第個地方搵多d 錢

但最大問題係4-5m 去到果邊0 收入既話有咩病起上黎就好麻煩
50歲都唔洗諗住搵到咩工做
生活可能要比較辛苦

英國同台灣勢均力敵47:41

台中諗住考慮梧棲區 見佢近港口同埋有捷運藍線規劃
雙北就..睇緊淡水 好多新盤都係below 300k TWD/坪

其實NHS睇病仲等得耐過香港公立醫院

係架,台灣人工係低,雖然考慮番當地物價,其實生活壓力就唔大,但係買外國產品(eg iphone/PS5)或者去旅行就比較辛苦了,香港人就比較難攪.
不過老實講,好聽就移民,唔好聽就走難,無得你選.

想知點解巴打會建議長租？因為我見英國租樓回報都有6/7厘，而家又有free stamp duty

目前諗法係會短租3-6個月 睇岩就買
暫時睇緊Stockport/Radcliffe/Swinton/Abraham Moss/Prestwich呢幾個區

好睇你返咩工種，會買車汐止方便過淡水好多
淡水仲用緊幾十年前交通設計，路窄車多塞到仆曬街

唔係專科或者個人好叻上到位既話，係會台北好辛苦

其實都係想表達
有小朋友自己湊的話真係好困身的

樓主老豆老母咪搞緊生意囉
150萬係英國唔會好見洗, 同埋樓主兩老冇學歷, 係英國可能做返體力勞動既工種

樓主漏左一點就係醫療, 頭幾年冇福利, 有咩事上黎醫療開支可以好大

退休生活對英文唔流利既老人家黎講, 台灣應該更好
後生既就英國啦

英國喇，如果ChinaJoe當選，係習帝底線思維之下，好可能係ChinaJoe上任之後就武力攻台

Scotland 係 local FREE
England 係俾 local FEES around £9k/yr

過台灣等再回歸中國咩
點都係去英國
不過成5十幾歲人連一千萬都冇想移民
最好冇病冇痛
否則中過cancer就全家收檔

1000萬都唔敢講移民英國，你450萬打算移民
老實講要交稅5年先有local fee，你細佬應該食international fee
宜家waiter都多人爭，點會有收入
建議樓主父母同細仔一齊去英國stay一個月，感受下先決定，如果一個月適應唔到可以返香港
英國環境對後生好易適應，但有d年紀都應該唔鍾意

英國去鎮仔算啦
150萬喺曼買唔到樓

同埋排華好嚴重
連KFC、M記呢啲垃圾工都唔願請華人

出外飲食交通好貴
但如果買餸自煮同自駕其實平過香港

真心
我見樓主唔係好回應點解得450萬就堅持要諗移民
唔係想潑冷水定點 係好實際問題
如果移民去另一個地方係唔知收入來源點算
要諗點樣搣手頭上唔多個舊錢
我驚你含家到時進退兩難

拎住4 5百萬就黎退休好似唔係好夠? 要唔要係香港搵多幾年錢先 叫個細仔去英國讀U算

so true
有4m cash 其實唔算少
最大問題係三個要移民嘅人都冇收入保證
真係純燒錢

我畀你個細仔順利大學畢業
FG 最多都係20k 月薪
點夠養三個人

兩個英文都幾好呀 絕對conversational

最大原因都係等個流動資金多番少少
假設200萬拎去買樓 得番200萬用 同時無收入
壓力會好大

多番200萬出黎當你一個月全家20k hkd 生活費都頂到幾年等仔女都出身

不過傳統思維鐘意買樓覺得有d 野傍身都係岩既
不過要諗既就係外國樓既概念應該同香港唔同
人地地方大唔似香港仆住搶 二手樓其實唔係太吃香？
亦唔似香港地方細住邊番工都ok

btw 其實如果真係走可以計埋兩老mpf
做到50歲兩個加埋應該都有80萬掛

係英國住咗5年，真心450萬唔夠3人家庭用3年，特別係老人家同14歲，大家唔做得，無收入來源

英國

可以去中餐館打工
再者
450萬都應該夠頂到14歲子 到18去搵工

記得到英國咪買樓

MPF應該有30萬左右 其中一個自僱所以冇供 但好似話要攞左PR先可以攞走MPF?

一年平均洗百五萬？

其實冇咁悲觀

細仔14歲，讀多4年就18
你就出年畢業
再加上果45萬鎊

1個人平均洗24萬鎊1年，2個都係48萬鎊
就算2老唔搵工，頂到5-6年是沒難度

搭單問下
IT狗有冇可能技術移民到台灣？
如果冇仲有咩方法？

樓主成家買樓比兩老住，假設最低價150樓+稅+律師費+council fee+地產佬費=至少預200萬，
重要睇埋水電維修費用，好貴
學費，頭兩年UTC平姐，大學貴到呢 international fee
兩老醫療費用，交通都唔平
200萬其實頂唔到

打仗前去英國，台灣戰勝後去台灣

其實可唔可以就送個仔去外國讀書？反正你最緊張都係佢比人洗腦？

我地一生出黎就係英國人 香港閪L左緊係番祖國搵生機...去旅行就揀台灣

建議送個細仔去讀書，成本最低，大學畢業後發展靠佢自己

修正番3人家庭計一個月支出約3000鎊
講真其實唔係好多錢唔明點解仲打算係英國買樓

無收入黎講基本上係要慳得就慳
捱到有BC 失業救濟同細佬出到黎做野叫完成任務

MPF 果邊就唔肯定到時點玩法

始終無收入既移民係超級高風險
仲要賣埋樓去做

睇下就業金卡包唔包

無論揀邊度
香港賣樓，去外國買番樓會係你最錯嘅決定

英加澳紐傾緊自由流動

不如你解釋下

真心討論
如果係咁 捱多4年儲多啲錢
等佢考完dse掉佢過去讀大學順便坐移民監
你地繼續係香港搏殺 你細佬就做開荒牛
兩老搵夠咪去過退休生活
你咪一齊過去搵工開始新生活
冇需要而家咁賣哂啲野去英國
450萬淨係咁洗梗係多 但去到一個新地方洗費多到你唔信
租樓/買層樓 裝修 買傢俬 買車 樣樣都係錢

我同樓主你差唔多cash, 但我自己去我都擔心唔夠
好佩服樓主勇氣

想聽

我淨係聽過老高講買樓係on9
我地會有呢個概念只係因為香港呢個case太特別
resell value太高太容易 先會覺得買樓係人生目標
其他地方流動性太大 買層頗責住啲資金係冇撚用

英國喇 你遲下跟埋去讀master都得

1999

Sorry 本身講得唔清楚 本身自己之前係高雄住過大半個月 幾鐘意果邊環境先想住番南部果邊再順便讀個master搵工拎定居

岩岩移民到台中～ 都係用創業移
仲未識到朋友，陰9功

英國物價貴邊到聽翻離

就業好似都冇得永久居留

呢個又係邊到得離既資訊 你二線少少城市 130萬到有兩房apartment

好

1）你要係香港賣樓套嚿錢去果邊買番樓，即刻你對係果邊可以搵到足夠生活費冇信心（基本衣食住行嘅住）

2）用香港樓價對比外國樓價係最蠢嘅想法，人地平過香港唔代表冇泡沫，只係香港住屋需求真係比外國大

3）與其要賣樓再買樓，我諗你最好考慮香港樓放租再係外國租樓更好，外國業主基本上冇乜點加租或無啦啦話收番唔租（以我3年係愛丁堡同2年係澳洲經驗），到真係退休先賣香港樓然後外國fing錢

4）得罪/touch wood講，如果不論咩原因真係要回流香港，到時又賣左外國層樓番黎香港買樓？外國二手樓冇價冇市，就算比你賣得出番到黎香港首期都唔夠俾

做咩生意 ？

自己煮等如香港4成到
利申一家五口係英 每個月大概食3000$

最慘係移民過去既 都係冇收入

等一月出5+1睇清楚條款再諗

150萬台灣當你total loss就入到藉咩？

你講自己煮得如香港出街食4成呀嘛？

咪玩啦一家五口每個月$3000？英鎊呀？
如果講緊港紙即係每人每日HKD20？

我係英國自己煮一個星期最少都已經要接近60鎊

幾個問題:

1) 捱多四年可以儲多幾多錢？
多一二百萬都唔係話好多
仲要承受樓價跌嘅風險

2) 冇人知幾年後咩政治環境
分分鐘中美大戰大家都走唔到/支共唔畀你走

3) BNO 5+1 會唔會落閘

為左下一代就英國
搵錢就香港
台灣唔好諗喇

當香港係49年淪陷咁 開頭D人仲走出鬼國去香港。一年後就食屎。所以有得走就快，

為細路一定英國 同預要捱下同揾工

我岩岩就係計緊今個月係超市洗幾多
350鎊

咁又唔好講啲將來冇人知嘅野嚇樓主，你講果三樣野都係冇得估

可能樓價會升，可能全世界對中國因為自身經濟都唔好又變到不了了知，可能英國取消5+1 即刻入藉

好多野講唔埋，特登講出黎嚇人而吹風要走要走係冇意思

而家有已知事實，討論事實就夠

細仔去到台灣洗唔洗當兵

去得緊係去英國

第1 bno 直接做英國人,唔洗煩埋d乜投資移民 果度都洗你好多錢(係純loss)

第2 台灣始終都係被支那威脅住 你諗下你搞一大輪去台灣
竟然好似同係香港差唔多咁移黎做乜 再講台灣而家其實都無咩強硬表示

第3 英國前景點都好過台灣 你係英國捱 捱完去番台灣都好禁洗啦d錢

換轉頭台灣賺錢去英國/歐洲旅行就慘過乞米

真

有心嘅拎完bc過台灣生活亦得

想問下台灣啲教育如何

英國

至少 而家拎呢舊錢過去
有少少唔現實

其他同意 但台灣醫療比英國好唔少
有咩唔舒服 診所醫院全部拎健保卡隨便睇
英國個NHS 你病到好返都未book到GP

飛返香港 台灣飛10次英國飛一次價錢

我半夜腸胃炎嘔到虛脫等到第二日晏就好返都未到我

講多少少呀

完全同意

同話就話英國脫歐，但
1. 英國係西方國家認受性點都高過台灣
2. 英國係學校就有得比佢細佬學德法語，又增加佢將來發展機會
3. 英國６３萬人 vs 台灣２３萬人，佢細佬萬一讀唔成都仲有學徒或其他工種，比台灣多元化。

#184, #194

朋友你食乜？買邊間？350鎊for幾多人一個月？

350鎊講緊係差唔多一家4口一個月超巿開支喎？

仲有你係煮西餐定一定要煮廣東/中國菜？一定要煮/食中國野當然又貴d。

買餸請去窮撚3寶：Aldi，Lidi同Asda，一個月自己煮講緊120 鎊內可以解決，有突錢仲可以一個禮拜喺街食一餐。

其實都岩
例如英國，唔鍾意London 可以去曼城去愛丁堡
日本都唔一定要住係東京

賣埋樓先450m
現實小小啦 送佢去英國讀書咪算

睇埋八字啦
喜木去台灣
金水就英國

你一個人一星期邊洗60鎊呀
我同我老公一日三餐自己整，waitrose買餸都先60鎊

冇錯
不過中國人習慣唔當自住樓係投資

讀u都仲出成績表畀家長

樓主細佬想讀it就一定係英國啦唔洗諗

點都係揀英國，始終我哋國籍係英國，唔到你揀，相反台灣係第2個國家，第2個民族，唔係自己主場，毫無歸屬感。

做咩今朝連登冇王管！？黐左線牙！？

台灣由以前寛鬆到呢幾年慢慢收緊要求，到時你地正式開始申請嗰陣已經唔知又加咗乜野條件，仲要係啲條件有時只係行政上嘅要求，冇清楚嘅法規公佈俾人依從。同以前確實唔同咗。資金唔太充裕且有其它選擇嘅話，我真係唔太建議。

要睇邊個做總統wo
Biden做即放棄台灣都似

投資台灣嗰 球半 唔會冇哂，勤力啲平手有份糧冇咩問題，餘錢進取買台積電，保守買港燈都有 4厘息，1年有 十幾萬息夠租屋同食，個仔讀幾年睇下成績再諗下到美國讀大學。

純個人意見

心山

有BC 可以移去台灣咩? 台灣個俾香港人嘅scheme 唔係只for 香港人有廁所版/bno ，有BC應該唔用得呢個scheme....

識唔識英文
唔識就台灣

細仔無bno點去uk

25結婚搞緊去台灣 個agent好撚廢

stereotype?

1個人洗200幾萬港紙/year?

2萬4鎊先岩

London Zone 1 聽返黎

師兄同我好似
我19歲 有個13歲細佬
阿爸阿媽都係五十幾歲，香港出世BNO
阿媽一直係家庭主婦，阿爸前排工作比上司針對得好勁 翻8放10，星期六又翻去做野所以冇做到。
但係佢接近退休年齡香港應該搵唔到工
所以決定賣樓（約750萬）過英國Warwick
阿爸阿媽都決定做藍領 細佬去讀中學
但係我就喺香港讀緊好local 又有牌嘅科，所以會留香港

你lotr咪得

我地多數Lidl asda
宜家app成日有ecoupon
仲有最近搵到間farm food 窮撚超市 仲平一截

戰勝後中共存唔存在都成問題，可能可以返香港

驚拜登上場同支共扯 cat 尾，又唔會唔出兵保護台灣，但係會遲出兵同隻譚德塞一樣咪仆街。遲出兵， 唔夠打喎，死左兩個美軍，我地撤兵，台灣從始變特區

諗開起個 fashion brand 玩下，做MIT，反正一年時間，玩乜都得

希望到時有台仔幫襯 嘰

可以話係，同埋好少會total loss

唔係睇業績遂年批簽證既咩？

你講睇業績果個應該係創業移民，2m twd，但批嘅內容會難好多

6m twd 係投資移民，我行舊制，半年健保，一年身分證，之後passport

巴打可唔可以分享下
而家仲有冇舊制
150萬係點用，要租鋪定係請人？

用香港mode
餐餐出去食緊貴

好似年頭起就轉新制，舊制鬆好多，可以唔洗請人同租鋪，但我有租（條數好睇啲）

新制焗做3 年生意，要有店面同請2 個full time 伙記，當然呢啲位都有啲灰色位可以走

即係舊制唔洗再諗
咁新制做3年生意如果蝕住做頂夠3年就入藉咁簡單？

如果去英國嘅話，買層兩房排屋
正正常常嘅話，二百萬有找（倫敦圈以外）
剩返二三百萬，你唔好諗住過到世
兩老到時咪搵d超市part time,當練下英文，學習融入
之後咪慢慢睇下有冇好回報嘅樓盤，買返一兩個收租囉
英國而家仲有好多租盤扣除支出後有5%以上剩回報，但係要小心慢慢揀，同埋揀租客

加拿大/澳洲

得兩老就當然去台灣，文化語言都接近，但問題仲有個細仔，兩老做多十年就退休，但細仔就岩岩先出社會

英國發展點都好過台，雖然就係脫左歐，但你揸住uk passport，除左係英國發展，但要落歐洲都唔會太難，如果英澳紐加自由行傾得成仲多選擇（雖然唔一定傾得埋，當無先），如果俾你入到台灣籍，你揸台灣passport基本上得留番台灣一條出路，而台灣半導體係出色，但除呢樣其他都唔太出色，咁小朋友既出路係咪窄左d呢

For細路仔日後幾廿年發展，英國點都會好d，衰d咁講，兩老就辛苦多十年，但細路日後幾廿年就會舒服d

見到有人話10萬HKD/person/month, 你卡知道連登仔係幾禁有錢

我估hkd 20-30萬/每人/每年夠掛😅

如果係香港，餐餐落中環食lunch dinner
午餐都$80起
晚餐都$200起

咁你就唔會覺得倫敦食野貴
因為都係一樣價錢

每人 有2萬-3萬鎊 1年夠啦

果到係倫敦打工都係1800鎊-2400鎊一個月

你唔夠咁果班咪個個乞衣

不過如果有小朋友仲番緊學， 就要再預多啲

我真係唔知你地9up定點
總之移民咁大件事信連登真係仆得街

講多無謂，睇片對公堂最實際

懶人包 就直接飛 7:20

淨係諗呢代就台灣都ok

如果諗埋下一兩代就英國

連登仔睇youtube 然後扮專家親身教導

救命

連登仔可能用旅行既消費模式長住

你可以選擇唔信，但呢個係事實，係史實，係真相

兩度都唔好
美國

巴打，我都係台北做野，有興趣可以交流下

緊係好！ 我其實一直都搵緊在台港人嘅TG, fb 果啲在台乜乜page 好多痴線佬

冇咗舊制啦。
可以咁講，但好多人聽到三年加請人就怯了

My TG: @userguidehkg

英國啦，去啲偏遠小鎮

ealing 已經好外圍

台灣d樓一d都唔平，新北重劃區細細間都賣緊1200萬台幣起，圍起港紙都成3球

英國 收入水平都唔同
英國求其打份牛工
揸uber/just eat送外賣都有1500鎊一個月

台灣大部份工真係得20-30k台幣
仲要台灣搞投資移民唔多唔少要成本
英國剩係交visa申請費

如果輸一半都抵

點都唔會考慮台灣，若干年後再次面對香港而家面對緊嘅問題，反正都係重新開始，一定係揀英國！

支共攪完香港必定大大力攪台灣！

窄窄地.
去台灣,先冇150個, 得返300玩30年10萬/年...
去英國,租樓450個,450/30=15萬/年, 12.XK/一個月...租都唔夠.

香港樓唔好賣住...放租啦, 以租養租.....細佬拎到BC先讀大學得唔得.

只少我經歷過嘅我知道一定係事實

連登仔係公屋9up大會或者移民公司吹風叫人走而講嘅野有幾成真幾成假想移民嘅人就請自己分析

Why not both? 台灣可以dual citizenship，不過要攞左台灣 passport 之後。

先用一年時間攞台灣 passport ，第二年apply BNO visa 同埋請人run 個生意run多兩年。BNO visa 一年可以離境半年，可以得閒返台睇住個生意。

直頭Honeymoon啦

中環好似唔止呢個價😂lunch都舊幾水，dinner3百樓上

你去各大英國超市網就睇到啦
雞都係3鎊一隻
雞上髀平嘅2鎊8隻，雞全翼2鎊12隻
牛排都係4,5鎊2塊

我講嘅Waitrose係最貴嗰間超市，比平嘅貴30%左右

你去Sainsbury Asda Waitrose呢啲睇下就知邊個吹水

我聽架咋 我中立架

1. 細仔讀書問題
點睇英國都一定好過台灣

2. 錢
450K GBP 夠頂一排,兩老唔怕辛苦學下野都搵到份工做既
台灣黎計睇下你覺得做唔做到成功生意

3. 未來passport
兩樣野唔係mutually exclusive,可以先去HKSAR 拎台灣passport, 三年後唔鐘意就去英國,但細佬去英國讀書就比貴D 咁囉

zone 1 去zone 4 30分鐘tube 左右

台灣細細間都大過香港兩房唔夠500呎

人地餐餐 去Gordon Ramsay 到食威靈頓牛扒呀

三年。
你可以自己去google 一吓。
重要決定，不要求其。

yes仲要平地黎
平到我係zone 4 Richmond Park 望到zone 1 幢The Shard

你可以自己Google 比較下

In order to be classed as a home (UK) student you normally need to meet all of the following criteria on the first day of the first academic year of the course:
- You are settled in the UK (this means there is no immigration restriction on the length of your stay)

- You are ordinarily resident in the UK, and have been for the full three years before the first day of the academic year. (Ordinarily resident means that your main home is in the UK, and you are choosing to live in the UK.)

- The main reason for you being in the UK was not to receive full-time education.

bno visa 嗰5年未必當settled in the UK

去英國，搞唔掂再去台灣

搵移民公司可以幫手搞掂，劃掂佢地都諗住賣樓，搞完仲有剩

你同細佬有bno嗎？

其實得一年時間就畢業，我會建議你地等多年（除非情況好差啦），到時全家只需要照顧你細佬，個個都可以搵野做

你自己有bno嗎？

係台灣唔一定要買
租抵屌啲

冇啊，我01年佢07年
佢地會用LOTR入

400萬去英國退休+養仔

攞左台灣passport 都mission completed 啦

英國定台灣？

如果係為咗細路而走人，咁你問吓個仔，如果過幾年支那要武統台灣，佢願唔願意拿起武器保衛台灣，同支共死過？

冇決心就去英國，早D去讀書學英文，英國二線大學點都好過台灣二線啩？唔好貪平

至於父母退休嘅財政，英國中產稅前年收入係3-4萬英鎊，你屋企人賣咗香港層樓已夠去英國退休有餘，夠晒係二三線城市買樓定居同收租

大把英國老年人退休後都出租/賣咗英國間屋，去南歐旅居生活，咁你父母係英國住夠6年，都可以有樣學樣，到時留低個仔係英國讀書返工食自己

唔係，個business 要 run 夠三年，唔係會收返個passport, 有人試過。

可以先全家移民台灣 台灣有健保制度 遲下老人家有乜小病大病睇醫生都好啲 之後個仔大個啲/讀完中學有獨立能力嗰陣再送佢去英國

點解仲要比家用

兩老去台灣係最好 at least 佢地唔識講國語都識睇/寫中文
小朋友去英國就唔洗諗啦 流利英文 世界通行

你講出左我心果句

我對台灣都唔係好熟, 不過我係喺英國Manchester隔離讀U（大約距離1個鐘頭火車）, 住咗三四年, 畀啲意見. (£1 = HKD $10)

1. 學費係真係貴, international student 係要畀比local貴一倍嘅學費, 一間有番咁上吓嘅大學（世界排名100內, 最多150）起碼要£21000, 同埋英國好著重academic, 科目比較專門, 入咗就好難轉科, （當然, computer science 轉 software engineering 都唔係話冇可能, 但係如果你睇真啲個course structure, 都咪話冇難道）

2. 生活費又唔係真係好貴, 例如牛奶 £2.25 3.5L, 喺香港成$40先得1L, 牛羊扒平到飛起, 喺香港出街食一塊嘅英國起碼可以食六七塊. 只不過出街食飯就真係貴到飛起, 坐底起碼 £6, 通常 £7起跳, 一家四口出街食餐飯隨時分分鐘超過£50至£60 （唔係講笑）. 水電煤就冇乜特別, 出街車費同香港比就貴好多, 閒閒地都要£2 - £4, 尤其係Manchester呢啲大城市. 不過如果你好似我咁鍾意自己煮西餐, 食物方面咁就慳返唔少

3. 你同你個仔搵工方面係真係難, 因為唔係本地人, 英文又唔係特別好 （至少唔會好過本地人, 係嘅話我恭喜你）又人生路不熟, 又唔習慣風土人情, 英國人講嘢仲有口音（落去South Wales問你怕未）, 畀著你都唔敢請自己啦. 不過都係嗰句, 工就一定有得你做, 一定餓你唔死, 只不過係睇你肯唔肯做

4. 我以過來人話畀你聽, 如果你現實啲咁睇, 英國嘅生活其實冇啲廣告同節目講得咁好, 嗰邊地大脈博, 啱啱過到去其實朋友都唔多個, 其實係真係辛苦. 過到去第一年所有嘢都變到非常之新奇好得意, 但係新鮮感過咗之後, 你就會開始發覺香港係有幾咁嘅幸福, 所有嘢近在咫尺, 效率之高, 人情味, 熟悉嘅氣味同街道, 廣東話嘅親切感；英國嘅效率係非常之低, 激到你跳曬掣佢都仲可以慢條斯理, 愛理不理, 佢哋係超級「萌塞」（唔識寫）, 墨守成規, 有時候你真係想yaaaaaattt拳窩落去, 揼醒佢；嗰邊地大脈博, 啲舖頭鬼死咁遠, 呢度一間嗰度一間, 邊似得香港, 去完黃金買電腦去返尖沙咀食個晚飯車程半個鐘頭都唔使, 喺英國你未喺巴士站凍到變雪條都偷笑. 仲有講起落雪, 嗰邊啲天氣如果你好似我咁怕熱嘅話都仲頂得順, 佢哋啲天氣真係可以好奇葩, 有冇見過可以見到太陽又大風之下雨同雪一齊落, 問你死未, 係真係可以好凍, 天文台話畀你聽 0°C, 但係實際體感溫度可以係 -10°C, 係真人真事, 唔係講笑

有時間嘅認真諗下係咪真係需要移民, 移民既生活唔係真係咁美好, 仲未計嗰啲咩歧視咁嘅嘢, 冇錯, 英國有歧視華人, 聽到係香港人反應都仲好啲, 起碼鬆一截, 停一停, 諗一諗, Wish you all the best, mate

台灣投資移民最大成本係要請兩個當地職員三年

拜登贏，台灣一定淪陷，可以唔洗再諗

請勿段章！！害死人！
後面仲有寫：
You are ordinarily resident in the UK, and have been for the full three years before the first day of the academic year...(此為大學的要求）

Sorry. Screen 太細。睇錯。

你啱！

同細仔商量吓, 問佢想去英國讀書, 去台灣讀書, 還是留在香港讀書

好難講夠唔夠, 豐儉由人

台灣護照去美國旅行免簽證

英國: 如果唔介意英國到了冬天就成日唔出太陽, 成日落雨, 食物又冇香港咁多美食選擇, 打算搵份工, 就去英國好啲囉, 英國啲法律同勞工福利就好啲囉 (雖然好難搵工)

台灣: 如果想 climate 氣候比較接近香港, 有多啲美食選擇, 去台灣做生意 (例如開餐廳), 就台灣好啲囉, 因為香港人了解華人做生意的文化, 普遍上台灣既工資少過香港一大截, 所以有啲人在香港搵夠錢才去台灣囉

如果經濟能力許可, 就去多幾次英國和台灣, 住耐啲, 住 airbnb, 體驗吓當地既生活, 睇吓邊度啱你屋企囉

之前睇台灣藝人雙十個post 你就知根本台灣就唔安全
你唔會知幾時台灣經濟周期或者政黨輪替 除時又變天

係，英文都有倒台一日
要不是777，依家韓國魚緊了

如果有得簡我會簡台灣 始終生活節奏 語言 文化等等都同香港似D
而且又近香港 周不時都可以約返D朋友屋企人見面
但就要面對支那既威脅

你留香港啫係決定唔會走了？

咁你要有信心先好同屋企人分開，因為佢地入英時無帶埋你，英國未必肯俾你地後補入境

所以我建議係等多年一齊去英國先，再自己慢慢申請澳加，輸咗都可以留英國。唔係留香港

應該唔會走
1.英文唔太好，得3
2.我讀緊教育科，比較本土
3.唔嚮往外國生活
屋企都清楚我意向

150萬唔夠 新樓全部要買埋車位 大慨120-200萬台幣一個 我諗你都係預200萬港紙安全D

咁都應該係year 2姐

2千幾萬cash都有煩惱?
玩野?

唔洗諗， 一定英國🇬🇧， 你同我case 一樣，係英國收入來自香港收租及債券、股息！

梗係英國啦